<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>寒鸦掠影</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2020-11-10T12:26:08.316Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>寒鸦掠影</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>抽烟</title>
    <link href="http://example.com/2020/11/01/%E6%8A%BD%E7%83%9F/"/>
    <id>http://example.com/2020/11/01/%E6%8A%BD%E7%83%9F/</id>
    <published>2020-11-01T07:41:46.000Z</published>
    <updated>2020-11-10T12:26:08.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="萌新的雾化烟吸食记录"><a href="#萌新的雾化烟吸食记录" class="headerlink" title="萌新的雾化烟吸食记录"></a>萌新的雾化烟吸食记录</h1><p>首先声明：吸烟有害健康。以及，本篇文章并没有给任何商品或商家打广告的意图。</p><p>（关键也没人请我打广告！）</p><p>——敲下这行字的时候我又抽了几口。很好，已经不太会呛到了……</p><a id="more"></a><h4 id="【三顾茅庐】"><a href="#【三顾茅庐】" class="headerlink" title="【三顾茅庐】"></a>【三顾茅庐】</h4><p>最早惦记上这玩意儿是10月7号。那天我拖着我爸妈刚从江苏观鸟回来，返校吃苦前先在学校旁边商场里吃了个饭，顺便领我妈逛了一圈。我平时像大部分直男一样对逛商场不感兴趣，但是无印良品之类的店，因为五花八门的东西很多，所以还算有点意思。这座商场没有无印良品，不过有一家同类型的<del>替身</del>，叫「一条」。我走进去，在琳琅满目的一堆餐具、零食和化妆品中间，看见了——架子上的电子烟。</p><p>只一眼，我就决定要得到它。可能这就是所谓的一见钟情。</p><p>当然，我妈还在旁边，她必定会反对这门婚事，我只能暂且与对方依依惜别。一周后，我陪着我导在市里讨论完项目，回程又经过同一座商场，当即兴冲冲进门提亲——手都伸出去了，却突然看见货架旁还摆着块牌子，上书两行大字：</p><p><span style="color:red;font-size:30px">守护者计划</span></p><p><span style="color:red;font-size:20px">未成年人严禁使用</span></p><p>——同时配着个鲜红的十八禁标志。</p><p>我默默缩回了手。</p><p>并不是说我尚未成年。老子今年21，放哪个国家都是能抽烟喝酒的年纪；而且我实际上的第一次抽烟是在大学一年级，那会才16岁；第一次喝酒就更早了，没准是在小学以前？打那以来我的夏天就是把我爸的冰啤酒夺过来吨吨吨的夏天……然而，由于外表上的某些原因，很多长辈至今见了<strong>研究生二年级的我</strong>都会亲切地问候一句：上初中了没？</p><p>仔细阅读了牌子上的其他说明之后，我决定：下次吧。下次带上身份证再来。</p><p>接着就到了10月31，万圣节前夜。我跟室友们出来聚餐，特地带了身份证，还换了身……好听点叫嘻哈、难听点叫“痞子一样”（by我妈）的衣服，往短靴里塞了两层增高垫；在店铺里转了好几圈（烟的摆放位置不知为何每次都不同，需要我重新找），终于拿起一款”劲爽薄荷味“，走向收银台，随时准备证明我是个骄傲的成年人。</p><p>收银员平静地接过它，并未索要任何证件。</p><p>”39块，“他礼貌道，”您是会员吗？“</p><p>……</p><p>通往商场出口的路上，我将结好账的烟装进裤袋里，又摸了摸另一个袋里的身份证，不由感到一种蓄力挥拳、却只打中空气的空虚。</p><p>前前后后，总共跑了三回啊三回。这不该叫<strong>买</strong>烟，该叫<strong>请</strong>烟！</p><h4 id="【中二回温】"><a href="#【中二回温】" class="headerlink" title="【中二回温】"></a>【中二回温】</h4><h5 id="贩毒？"><a href="#贩毒？" class="headerlink" title="贩毒？"></a>贩毒？</h5><p>室友B把我想抽电子烟的事告诉了实验室的朋友。据说那位朋友立刻表示电子烟自己也有（虽然不抽），并且认识几个销售，问需不需要介绍给我。</p><p>我：怎么听着有点不对。</p><p>我：是不是有点卖毒品的感觉？“认识几个靠谱的供货商”……</p><p>B：草，确实……所以她背地里都在搞什么py交易？？？</p><h5 id="剧社"><a href="#剧社" class="headerlink" title="剧社"></a>剧社</h5><p>我们快乐地拎着<strong>奶茶</strong>回到寝室。面对我好不容易迎娶的新欢，那当然是如狼似虎地扑上去<del>脱</del>——拆开了包装盒和锡纸。内容物如图：</p><p><img src="cigarette.jpg" alt="cigarette"></p><p>其实我从小到大一直没喜欢过烟味。闻着就头晕。大一那次抽烟是因为要排话剧，有这么个情节，剧社负责人直接买了一整包烟——我倒想试试吐烟圈，但真烟真不好抽。点燃后吸了半天才吸进一口，当场又给我呛了出来。不过这次的电子烟（说是尼古丁含量只占5%）完全是薄荷味，还挺好闻。</p><p>那就吸吧！</p><p>小心翼翼地嘬了嘬，没反应，于是加大力度，喉咙口瞬间一凉。那感觉就像嚼了满嘴薄荷，却依然没有烟味。我开始怀疑自己是不是买到了假烟。或者是我吸的地方不对？</p><p>遂打开搜索引擎，输入“电子烟怎么抽”。居然给我在B站找到了一个评测视频。扫了一眼，嗯就这个吸法，没问题，继续！又吸了两口，终于品到一股稍带热度的气流，喷出去也变成了正常的灰白色烟雾；我立刻激动地招呼室友B看我表演。她观赏片刻，拿出手机给我发了个表情。</p><p>“你可以用这个了！”她说。</p><p><img src="emoji.png" alt="emoji"></p><p>我点头同意，并迅速点了保存。</p><h5 id="传销？"><a href="#传销？" class="headerlink" title="传销？"></a>传销？</h5><p>寝室是三人间，附带一个阳台，我跑去那上面cos了一下“深夜加班中起身喷云吐雾的苦逼社畜”，可能吸得太用力，再次呛到。这种一次性雾化烟说是只能吸200口，我喝着奶茶润喉，决定先中场休息，等另一个室友C回来再演下半场。</p><p>一个小时后，C回来了，带着更多关于第二天兼职的情报。</p><p>——兼职的事她前一天就在说了，发传单，报酬每小时20，当时我这种资深自闭人士还能不为五斗米折腰。但一天过去了，那边实在招不到人，把报酬涨到了两小时100……要知道当晚我们仨一顿饭就吃了300。</p><p>去！我去！我怒拍键盘。毕竟我们科研民工，每个月拿的钱也就几百，指不定还没低保多……</p><p>C就这样拉到了一群在读硕士，甚至博士，去跟她一起发传单。我和B戏称她已经够格当上传销组织干部，并畅想了一通如此高学历之传销组织的未来。</p><p>C：我不是我没有！</p><p>C：啊我好社恐。好怕遇到熟人。</p><p>我：这不是有口罩吗？</p><p>毕竟特殊时期，戴口罩一点也不奇怪。然而口罩只能挡下半张脸，依然有可能被认出来。我开始想念高中买的面具——一起买的还有顶银色假毛，在某次话剧社演出后失落了；面具本身也不知道如今在哪里落灰。</p><p>C：还有眼镜啊？</p><p>我：对哦，要是我墨镜没留在家就好了……草，我想起来了！</p><h5 id="饰品"><a href="#饰品" class="headerlink" title="饰品"></a>饰品</h5><p>——我想起我还买过什么怪东西了。墨镜——的镜片，可以夹在常规眼镜上那种。夹上一看，确实谐得我亲妈都难认识，换套西服还可以加入专业团队当场抬棺。只可惜我没有黑色西服。</p><p>然后我翻箱倒柜，试图找出个比蓝色一次性口罩更酷炫的黑色口罩——几年前我在某届武汉SLO上买过一只，上面还写着DIE DIE DIE呢——但是没找着，估计又留在家。乱七八糟的小饰品倒是带来一堆：一枚带尖刺的戒指，一条带尖刺的手链，还有一·整·摞、大概五·十·张纹身贴。</p><p>当场我就往手背上拍了两张：羽毛、飞鸟、枝叶和眼睛。并打算次日去兼职时把那些尖刺全戴上。营造出一副仿佛不是去打工、而是去混黑社会的チンピラ形象。</p><p>或许我真的很紧张。</p><p>又或许只是因为同时摄入了尼古丁和咖啡因。当晚、不、凌晨快四点我才睡着，七点多又醒了。想到这天要做什么，又是悲从中来：我这么个曾经宁可一天吃两顿、两顿都是馒头的懒货，居然也要从单纯省钱进化到主动去搞钱了……</p><p>真是我爸听了要沉默，我妈听了要流泪啊。</p><h4 id="【一生悬命】"><a href="#【一生悬命】" class="headerlink" title="【一生悬命】"></a>【一生悬命】</h4><p>11月1号，周日，晚上刚着手发传单就下起了雨。我把卫衣兜帽拉得更低，在戴上墨镜后格外昏暗的世界里坚持干了两个小时。转天早起去实验室……路上就觉得不妙。随着共享单车的每一次颠簸，头开始一跳一跳地疼。</p><p>可是疼也没办法。我导已经打过了招呼，让我跟着一个博士后师姐学习用工作站提DNA。师姐，成竹在胸，满怀壮志，跟我说：等机子跑起来我们再去吃午饭！</p><p>结果准备阶段出了好几次岔子。太专业的内容不多说，总之快四点我才吃上了外卖。吃完去上洗手间，躲在茶水间里又摸出烟来抽了几口，感觉自己愈发如社畜般苦逼。</p><p>九点回到宿舍，头更加疼，吃了药才有好转。期间发现一事：打音游，因为既要集中注意又不用太动脑，对我的头疼竟有奇效。到睡觉前，我已经能跟着哼歌了。</p><p>周二还是提DNA，这次熟练不少，三点吃上了饭，五点多开始准备跑胶，师姐大发慈悲——也可能是嫌弃我的点样水平——道，你先走吧，不用在这耗着了！我脱着实验服，还来不及高兴，突然晴天一道闷雷：想起来了，晚上六点还有课呐！</p><p>当即拔腿狂奔，踩点赶到教室。然而既没带电脑又没带笔，做不了笔记，只能玩了两小时手机，差点又被颈椎病干倒。</p><p>回去的路上还是骑车，头不痛了，我又飘了，恢复了单手握把的老习惯。深秋的风嘛也确实有点冷，闲着的左手顺势往兜里揣，一揣便摸到了烟弹，摸到便掏出来抽了一口。蓝色的呼吸灯（？）随之亮起，像一点寒星。</p><p>另一辆单车从我旁边掠过。我没戴眼镜，夜视能力也堪忧，看不清对方的眼神有没有异样。只是将含住的烟雾缓缓喷出，看着它迅速消融在夜风里。</p><p>果然我还是吐不了烟圈。</p><p>——抽烟，像我<strong>学会</strong>的其他很多事一样，谈不上精通，也难以成瘾。三分钟热度，玩两把而已。</p><p>生活太抑郁，我需要乐趣。</p><p>就连这篇文章，也拖了十天才终于写完……（此时此刻是11月10日，20点25分）</p><p>真是，无药可救。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;萌新的雾化烟吸食记录&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#萌新的雾化烟吸食记录&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;萌新的雾化烟吸食记录&quot;&gt;&lt;/a&gt;萌新的雾化烟吸食记录&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;首先声明：吸烟有害健康。以及，本篇文章并没有给任何商品或商家打广告的意图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（关键也没人请我打广告！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——敲下这行字的时候我又抽了几口。很好，已经不太会呛到了……&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://example.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>大散装省行记</title>
    <link href="http://example.com/2020/10/10/%E5%A4%A7%E6%95%A3%E8%A3%85%E7%9C%81%E8%A1%8C%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://example.com/2020/10/10/%E5%A4%A7%E6%95%A3%E8%A3%85%E7%9C%81%E8%A1%8C%E8%AE%B0/</id>
    <published>2020-10-10T05:56:24.000Z</published>
    <updated>2020-10-10T08:19:42.568Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="苏南-苏中-苏北，美食与鸟与鹿"><a href="#苏南-苏中-苏北，美食与鸟与鹿" class="headerlink" title="苏南/苏中/苏北，美食与鸟与鹿"></a>苏南/苏中/苏北，美食与鸟与鹿</h1><p>两座城，一片海。</p><p>我追逐鸟，鸟追逐浪。</p><p>我们都有光明的未来（</p><a id="more"></a><h2 id="第一座城：常州"><a href="#第一座城：常州" class="headerlink" title="第一座城：常州"></a>第一座城：常州</h2><p>10月1号下午，从上海坐动车抵达常州。到了就是吃饭。当天是中秋，饭店没送月饼，却送了一碗芋头，汤里还有桂花。口感没得说，就是甜，超级甜！据说常州菜的甜度即使在江苏省内也仅次于无锡和苏州……</p><p>2号中午继续吃，这次是号称5000块一桌的婚宴。果然鱼挺好吃，牛排很好吃，大龙虾最好吃……帝王蟹不好吃，肉做老了（。海参……味道好怪，真的不是橡胶吗（bushi！</p><p>说起来常州这个婚礼要在中午办的习俗也挺怪。在我印象里南方地区婚礼一般都是在晚上办的……在座的也有上海人和隔壁泰州人，一听吃完午饭就要走，都是一脸懵逼（。</p><p>不过有个优点是婚礼流程分了几步走，第一步结束很快就可以开始吃饭。放我家那里不把流程全走完是不给动筷子的……有一次硬生生从六点多拖到八点多，差点给我饿死！</p><p>另一个优点是他们居然还会给来参加婚宴的小孩——标准未知，可能还没自己成家的都算？——发红包。一人一百。</p><h2 id="第二座城：泰州"><a href="#第二座城：泰州" class="headerlink" title="第二座城：泰州"></a>第二座城：泰州</h2><h3 id="2-1-泰兴"><a href="#2-1-泰兴" class="headerlink" title="2.1 泰兴"></a>2.1 泰兴</h3><p>泰州就在常州北边，只隔一条长江。是个挺大的合成（？）市，像泰兴就是底下一个县级市。2号下午从常州过来，到了……还是吃饭。吃了两大特色，一是<strong>（巨型）蟹黄汤包</strong>，二是<strong>河豚</strong>。</p><ol><li>蟹黄汤包：巨大的一个，直径大约有五六厘米？扁扁的，盛在一个小碟子里，非常烫，里面的汤汁居然要用吸管来吸。</li><li>河豚：一人一条，配了很多草头来吸油。我对它最深的印象就是，哇啊皮上真的有刺！……并且还挺扎嘴。肉倒确实蛮鲜嫩。</li></ol><p>然而菜实在点太多了。其他还有羊肉（为什么你们这会养羊啊喂）、某个县的特色小公鸡、虾球、鳝丝……河豚上桌时我都已经快吃不下了，强行塞了下去……感觉回学校定能胖五斤（。可以再饿一个月了！</p><h3 id="2-2-海陵"><a href="#2-2-海陵" class="headerlink" title="2.2 海陵"></a>2.2 海陵</h3><p>泰州市的一个区。据说原先也是个县？（是先帝×的故乡。我们还去看了他出生那间房子……）（还去看了我那位著名的交大学长每年曾经都来住的春兰国宾馆）</p><p>泰州听说有吃早茶的习惯，但我们到的时候已经过了十点，酒店里不再卖了……只能吃门口摊位上卖的包子。和前一晚的汤包一样，馅里也有货真价实的蟹肉和蟹黄。蘸上醋完全就是螃蟹风味。</p><p><img src="%E5%8C%85%E5%AD%90.jpg" alt="包子"></p><p>——于是我们就没再专门去溱湖吃包括螃蟹在内的所谓“溱湖八鲜”，而是直奔如东开始观鸟。</p><p>——午饭中的另两样特产，<strong>干丝</strong>和<strong>鱼片馄饨</strong>，倒是都一般般……</p><h1 id="和一片海"><a href="#和一片海" class="headerlink" title="和一片海"></a>和一片海</h1><h3 id="第一夜·如东"><a href="#第一夜·如东" class="headerlink" title="第一夜·如东"></a>第一夜·如东</h3><p>确切来说是南通市如东县洋口镇。与明确是苏北的盐城不同，似乎仍属于“苏中”的范围。</p><p>在酒店入住之后抓紧去了海印寺旁边的老魔术林——试图找斑姬鹟——然而没找着，有雨，且后来光线太暗。只拍到一只<strong>北灰鹟</strong>，以及两只<strong>怀氏虎鸫</strong>。</p><p><img src="%E6%80%80%E6%B0%8F%E8%99%8E%E9%B8%AB.jpg" alt="怀氏虎鸫"></p><p>此时是10月3号。</p><p>窗外的天空是灰色，直通海洋的河水也是灰色，渔船轰隆隆地来往，发动机飘出难闻的尾烟。几只浅白的鸥在上方盘旋，鸥嘴噪鸥……或者黑嘴鸥？望远镜里看不太清，飞太快了我也懒得拍照。明天吧，我想。旅途还很长。</p><p>于是倒头睡觉。</p><h3 id="第二日·快进到盐城"><a href="#第二日·快进到盐城" class="headerlink" title="第二日·快进到盐城"></a>第二日·快进到盐城</h3><h4 id="上午·野鹿荡"><a href="#上午·野鹿荡" class="headerlink" title="上午·野鹿荡"></a>上午·野鹿荡</h4><p>做出行计划时就听说盐城有麋鹿保护区，刚好这日清晨又在下雨，鸟况估计不佳，索性北上寻鹿。目标：黄海野鹿荡，一个据说不用买票就可以看到野生麋鹿的地方。</p><p>距离还有十几公里，路上便开始出现告示，说是会有<strong>麋鹿</strong>通行，请谨慎驾驶。还经过了一个在建的度假村，叫什么“麋鹿小镇”。我爹一边开车一边左顾右盼，嘟囔着”这一只鹿都没见到啊“，接着从平坦的公路拐上了一条林间的烂路——就在那里，鹿出现了。不是一只，是一群。安静地在路边树林里吃草，抬起头向我们张望。</p><p><img src="lu.jpg" alt="lu"></p><p>鹿群中混杂着不少<strong>牛背鹭</strong>。这种鹭和其他在水边捉鱼的同类不同，经常在草地上找虫子吃，也会站到牛一类动物的背上捉虫，因此才得到了这个名字。保护区这一带可能牛不多，于是牛背鹭就变成了”鹿背鹭“。话说回来，麋鹿的脸长得倒也挺像牛……</p><p>野鹿荡的正门关着，不过旁边有小门可以随意进出。进门挑了一条河堤沿着走，过不久就看见另一条堤上，几只麋鹿扭头端详我们，似乎评估了一下距离，随即蹦跳着逃走。我并不责怪它们。作为一种一度险些灭绝的生物，它们确实有理由怕人。</p><p><img src="%E9%BA%8B%E9%B9%BF.jpg" alt="麋鹿"></p><p>这边因为水域丰富，占优势的鹭种也从牛背鹭换成了<strong>白鹭</strong>和<strong>苍鹭</strong>。前者一贯常见，后者在这却竟然比前者更多。苍鹭个头接近一米，成群飞起时颇为壮观，而且和后方不停转动的风车群相互映衬，给人的观感相当奇妙。”落霞与孤鹜齐飞“，可能就是这样的感觉吧？</p><p><img src="%E8%8B%8D%E9%B9%AD.jpg" alt="苍鹭"></p><p>也是因为水域丰富，麋鹿不得不学会了游泳。我有幸拍到了几只麋鹿渡河上岸，其中还有未成年的个体。小鹿抖毛的样子非常可爱。</p><p><img src="%E6%B8%A1%E6%B2%B3.jpg" alt="渡河"></p><p>录的视频陆续都会放去B站。</p><p>回程时我们已经有了经验：棕黄色的麋鹿在林中不易发现，与它们伴生（？）的牛背鹭却很显眼。但凡看到集群的牛背鹭，附近就可能有鹿群——就这样，我们真的找到了来时发现的鹿群。它们被另外两辆车惊扰，就在我们的车前穿过了马路。走在最后的两只鹿长着巨大的角，多半是负责压阵的猛男？</p><p><img src="%E5%85%AC%E9%B9%BF.jpg" alt="公鹿"></p><p>我们停下车目送它们，一直到再也看不见那鹿角的尖端为止。</p><h4 id="下午·条子泥"><a href="#下午·条子泥" class="headerlink" title="下午·条子泥"></a>下午·条子泥</h4><p>买了一人20的门票进了景区，打算先探探情况。</p><p>坐大巴刚到海边，就见一群<strong>蛎鹬</strong>在滩涂上埋头觅食。鲜红的嘴又长又粗，简直像一片胡萝卜田：</p><p><img src="%E8%9B%8E%E9%B9%AC.jpg" alt="蛎鹬"></p><p>蛎鹬群里也混着其他东西，各种杓鹬、<strong>大滨鹬</strong>和<strong>灰斑鸻</strong>之类。注目了一会，我们就继续往景区深处走，那边能看到靠近海岸，被称为【内塘】的池塘。正值涨潮时分，滩涂逐渐被潮水淹没，无处立足的鸻鹬全飞到内塘歇息，水面上密密麻麻全是鸟——然而距离太远，单筒没带在身边、手头仅有p900s的我只能一脸懵逼。</p><p>回头再看刚才的滩涂，蛎鹬群已经飞走了，潮水边缘——专业的说法似乎是【潮间带】——游走着的换成了一群丁点大团子一样的小东西。几乎全是<strong>环颈鸻</strong>，但万一里面混了几只勺嘴鹬呢？这样想着的我还是端起了相机。可惜，没有。倒是勉强能认出几只繁殖羽尚未褪去、个头也大出一圈的<strong>红腹滨鹬</strong>。</p><p><img src="%E7%BA%A2%E8%85%B9%E6%BB%A8%E9%B9%AC.jpg" alt="红腹滨鹬"></p><p>又一天结束了。佛系观鸟，很少加新。</p><h3 id="第三日·游走于海堤"><a href="#第三日·游走于海堤" class="headerlink" title="第三日·游走于海堤"></a>第三日·游走于海堤</h3><p>一早起床，先又去了海印寺，在那意外遇上了两队鸟友：其中的两位，我去年此时还与他们一同去过重庆金佛山；熟人相见，自然结伴而行。在老魔术林的残迹中一通乱钻，拍了拍<strong>鸲姬鹟</strong>和<strong>红喉姬鹟</strong>，惊飞了更多来不及认清的鸟。期间我不幸一脚踩进坑里，又被带刺的细藤划伤了一只脚踝。</p><p><img src="%E9%B8%B2%E5%A7%AC%E9%B9%9F.jpg" alt="鸲姬鹟"></p><p>观鸟人也有”人品守恒“的说法，说你要是”献祭“了什么东西，比如摔了相机/手机，或者扭伤了脚，就有更大可能看到好鸟——我曾经在滇西某池塘边绊了一跤，随后就看到了黄嘴河燕鸥×2。可惜这一次定律没有应验。在接下来开车跑去的另一片靠海的魔术林里，也仅仅加了只<strong>火斑鸠</strong>，还是没那么亮眼的雌性。</p><p><img src="%E7%81%AB%E6%96%91%E9%B8%A0.jpg" alt="火斑鸠"></p><p>“Magic woods”是国外传进来的说法（观鸟这项活动本身也是舶来），一般都是海边的小林子，在迁徙季很容易刷出过路的好东西，魔法般神奇——但这也很看运气，仿佛抽卡，有时候卡池里就是什么都刷不出来。我们走的距离不短，一路上空中盘过好几只<strong>阿穆尔隼</strong>（<em>Falco amurensis</em>, 又称<strong>红脚隼</strong>）和<strong>燕隼</strong>，都不是我的新。之后掠过一大群普通燕鸻——这个倒是。此外就只有林子里飞来飞去的<strong>黑卷尾</strong>和<strong>灰喜鹊</strong>。有一段还闪过两只<strong>黑枕黄鹂</strong>；和黑卷尾一样，都是南方夏季的常见鸟。</p><p>出林子后他们就踏上了归途，而我们重新向北，试图更靠近海边。在路过的池塘里看了只<strong>半蹼鹬</strong>，瘸了条腿，却仍在艰苦谋生。</p><p><img src="%E5%8D%8A%E8%B9%BC%E9%B9%AC.jpg" alt="半蹼鹬"></p><p>大多数鸻鹬类只是迁徙经过此处，所以要抓紧时间吃个不停，才能积攒足够的体力继续南下越冬。不论是<strong>鹤鹬</strong>、<strong>反嘴鹬</strong>、<strong>黑尾塍鹬</strong>、还是<strong>黑翅长脚鹬</strong>……整个池塘里的鸟，全在低着头寻寻觅觅。</p><p>中午时分，阳光正好。通往海边的路旁有一些水沟，泥岸上整整齐齐地站着一列鸟：<strong>斑尾塍鹬</strong>、<strong>中杓鹬</strong>、<strong>大杓鹬</strong>、<strong>白腰杓鹬</strong>、等等。有些在洗澡，有些将长长的嘴插在翅膀底下睡觉。我们塞了几块月饼果腹，继续从南侧接近条子泥景区。路上惊出一只臀部鲜红的<strong>大斑啄木鸟</strong>，几只棕扑扑的疑似<strong>环颈雉</strong>，还有些娇小的鹟类，时不时从枝头飞下来捕捉昆虫。能拍到的，却只有一只天性安静、喜欢站着不动的<strong>白喉矶鸫</strong>。</p><p><img src="%E7%99%BD%E5%96%89%E7%9F%B6%E9%B8%AB.jpg" alt="白喉矶鸫"></p><p>到滩涂边已近傍晚，架起单筒看了一会，依旧是满地的环颈鸻，也有些嘴巴更长更上翘的小团子……说不定是翘嘴鹬，乃至小青脚鹬？</p><p>然而没拍。我已经彻底看淡了！放下加新，立地成佛……</p><p>晚上喝到了美味的<strong>海葵豆腐汤</strong>。真是奇妙啊，海葵……明明包裹着一层黏液，入口却意外地有嚼劲，还有点脆脆的感觉。我瞬间宣布我对其一见钟情，哪怕它看着……很有点克。</p><p>照片就不放了，以免san check。</p><h3 id="第四日·辗转于内塘"><a href="#第四日·辗转于内塘" class="headerlink" title="第四日·辗转于内塘"></a>第四日·辗转于内塘</h3><p>前一晚的酒店定在了某座【龙王古寺】里，早上起来也就顺便转了转。我还象征性拜了几下，祈愿神佛保佑我看到勺子和小青脚……或许是心不够诚，仍然没找到靠近条子泥内塘的路。也只能放弃，转而去东凌，试图推长嘴鹬。</p><p>东凌的那几个塘里……挤满了鸟，我只能这样说。甚至塘与塘间的小路上，也铺满了动来动去的环颈鸻，间或还有几只体型稍大、胸前带红的<strong>蒙古沙鸻</strong>。</p><p><img src="%E9%B8%BB.jpg" alt="鸻"></p><p>环颈鸻之外，也仍是<strong>黑腹滨鹬</strong>为主——和红腹滨鹬的红肚子一样，我也完全是凭借它们肚子上尚未褪尽的黑色繁殖羽才能认清。再就是几只比环颈鸻更小的……大概率是<strong>红颈滨鹬</strong>，我猜。至于有没有可能是小滨鹬？</p><p><img src="%E5%B0%8F%E5%9E%8B%E6%BB%A8%E9%B9%AC.jpg" alt="小型滨鹬"></p><p>——真的分不清啊！我发出悲伤的怒吼。果然还是想看好认的繁殖羽……也罢，以后春天再来！</p><p>遂拂袖而去。</p><p>当夜宿在崇明。这岛是上海众多的后花园之一，我妈说她小时候就来玩过——“没什么好玩的，尽是些农场”。如今也尽是些农家乐。空气倒是不错，能看见不少星星，可惜星座什么的我更认不清。</p><p>观天无用，于是低头看路，居然也发现了有趣的东西：几只螃蟹、一只青蛙和一条蛞蝓。我爹不由慨叹说终于意识到了夜观有多好玩……我一边附和，一边对他稍感愧疚。毕竟我之前多次拖他晚上出门找猫头鹰，每次都没找着，那确实挺没意思……</p><p>可这就是观鸟。追寻之事，不一定有结果，但再下一次还是会出门追寻……</p><p>（我在人生中的其他方面要是也有这般觉悟就好了！）</p><p>（“你只在看鸟的时候肯吃苦”，by 我妈）</p><h2 id="渡江，然后画下句号"><a href="#渡江，然后画下句号" class="headerlink" title="渡江，然后画下句号"></a>渡江，然后画下句号</h2><p>时间来到10月7号。</p><p>早上本来是打算去东滩的，不过保护区又不给进，那边长江大桥又开始堵车……算了。泥给路打哟！</p><p>溜得却还不够快，在隧道里堵到差点窒息。</p><p>到上海已经快十一点，刚好在学校旁天街里吃上最后一顿大餐——新发现，杭帮菜——烤肉，行！虾仁，行！杭三鲜，不行！我的评价，就是这么简单！</p><p>吃完就回学校继续挨饿了。当晚，一如既往地，全靠苹果和零食撑着。再一照镜子，发现眉间不知何时也被划了道疤，再高再长一点就能直接cos柯瓦特罗或者总帅版夏亚……行了，梦话到此为止。低头继续翻照片。确认了前一天最后在水面上看到的是<strong>黑嘴鸥</strong>。</p><p><img src="%E9%BB%91%E5%98%B4%E9%B8%A5.jpg" alt="黑嘴鸥"></p><p>以及，黑腹滨鹬群里果然也混着西瓜头的<strong>阔嘴鹬</strong>。</p><p><img src="%E9%98%94%E5%98%B4%E9%B9%AC.jpg" alt="阔嘴鹬"></p><p>虽然都不是罕见种，但这次的取材量之大，支撑我在B站连续打卡几个月也没问题了！我还要奢求什么呢？大不了将来挑节假日以外的周末再去一次……</p><p>节·假·日·以·外。这是重点。</p><p>到时候开车想怎么进怎么进，再也不用担心被拦，也不用赶在什么七点之前……</p><p>我的旅程已然结束。其他尚未启程的朋友，请务必重视这一点。</p><p>【完】</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;苏南-苏中-苏北，美食与鸟与鹿&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#苏南-苏中-苏北，美食与鸟与鹿&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;苏南/苏中/苏北，美食与鸟与鹿&quot;&gt;&lt;/a&gt;苏南/苏中/苏北，美食与鸟与鹿&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;两座城，一片海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我追逐鸟，鸟追逐浪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都有光明的未来（&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="观鸟" scheme="http://example.com/tags/%E8%A7%82%E9%B8%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>HAGETAKA</title>
    <link href="http://example.com/2020/10/09/HAGETAKA/"/>
    <id>http://example.com/2020/10/09/HAGETAKA/</id>
    <published>2020-10-09T02:09:54.000Z</published>
    <updated>2020-10-09T02:36:43.445Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="「ハゲタカ」：秃鹫，抑或金雕"><a href="#「ハゲタカ」：秃鹫，抑或金雕" class="headerlink" title="「ハゲタカ」：秃鹫，抑或金雕"></a>「ハゲタカ」：秃鹫，抑或金雕</h1><p>首先声明一点：这并不是一篇剧评！</p><p>《秃鹫》这部剧我纯粹是冲着刚哥去补的，对于剧情本身，我能做的评价仅限于“好看”而已。毕竟它这个商战题材，刚好是我最不了解的领域（之一、虽然“最”后面不能加“之一”）……全剧的专业名词里我唯一一个感到似曾相识的TOB（要约收购），还是从卡面来打01那里现学来的——顺带一提，在来打群里吐槽之后，群友的反应是“原来01真的有商战要素.jpg”（。</p><p>但是这剧的另一个元素，观鸟，我还算聊得来。所以就简单谈谈。</p><a id="more"></a><h2 id="1-片头"><a href="#1-片头" class="headerlink" title="1. 片头"></a>1. 片头</h2><p>如图：</p><p><img src="%E7%89%87%E5%A4%B4.jpg" alt="片头"></p><p>很酷，也确实很秃。但真正的【秃鹫】其实并没有这么秃（</p><p><img src="%E7%A7%83%E9%B9%AB.jpg" alt="秃鹫"></p><p>以【秃鹫】为<strong>中文正名</strong>的这种鸟，颈部的被毛实际上是比较丰厚的。因此我怀疑片头用的这张图其实是<strong>高山兀鹫</strong>……或者别的什么<strong>兀鹫</strong>。下图的高山兀鹫是我自己在青海拍的，虽然糊（便宜相机，没办法），但也可以看清只覆有一层短毛的长脖子，以及相对浅色的大毛裤。怎么样，是不是更像？</p><p><img src="%E9%AB%98%E5%B1%B1%E5%85%80%E9%B9%AB.jpg" alt="高山兀鹫"></p><p>不过兀鹫、秃鹫、甚至美洲鹫，在英语里反正都是vulture，片头里闪过的英文字母也是vulture，那就……爱谁谁吧，大家开心就好。</p><p>——再说了，后面还有更大的分歧要折磨我这个命名强迫症患者呢……</p><h2 id="2-Golden-Eagle"><a href="#2-Golden-Eagle" class="headerlink" title="2. Golden Eagle"></a>2. Golden Eagle</h2><p>剧一开头就说，男主曾经（回日本之前，在华尔街那会）的外号是「ゴールデンイーグル」——btw，这开头成功骗了我，看到最后两集之前我一直以为男主颠覆国家时翻了车，被下放（？）到工厂里劳改了……当然，个人的文化背景可能也是造成误解的原因之一……看着看着才发现，哦这是个爽文啊，那没事了（×</p><p><img src="%E6%88%AA%E5%9B%BE.jpg" alt="金鹰"></p><p>扯远了，说回鸟名。</p><p>中文习惯把“eagle”翻译成<strong>鹰</strong>，但它对应的其实应该是<strong>雕</strong>。搜一下<strong>鹰雕</strong>这类鸟就知道：其英文名刚好是Hawk-Eagle。也就是说，hawk = 鹰，eagle = 雕 = aquila。类似的专属对应还有：</p><ul><li>kite = 鸢</li><li>buzzard = 鵟</li><li>falcon = 隼</li></ul><p>最后一项也是老重灾区了。总有人把falcon都能叫成鹰！</p><p><img src="%E9%87%91%E9%9B%95.jpg" alt="金雕"></p><p>这就导致我个人很不喜欢在口嗨（？）以外的场合使用<strong>俗名</strong>。中文正名已经是底线了。最好——虽然不现实——全给我统一用学名啊kora！知道各种俗称会造成多少混淆和沟通障碍吗！说到底，为什么金雕会被叫做“金鹫”和“鹫雕”？！</p><h2 id="3-雕，还是鹫？"><a href="#3-雕，还是鹫？" class="headerlink" title="3. 雕，还是鹫？"></a>3. 雕，还是鹫？</h2><p>全剧里男主（后来还有女主）一直在说去看<strong>鹫</strong>，于是在看到下图这一幕时，我感到了由衷的迷惑——这·是·鹫·吗？？？？</p><p><img src="screenshot.png" alt="screenshot"></p><p>——怎么看都是雕嘛！</p><p>我不由得打开电子辞書，输入了「イヌワシ」。得到的结果如下：</p><p><img src="inuwashi.jpg" alt="inuwashi"></p><p>“脑后有金色的羽毛”？好的，我确定了，这肯定是金雕（冷漠.jpg）</p><p>又回头查了查鸟典，发现秃鹫的俗名还包括“狗头鹫”和“狗头雕”，尽管我无论如何也看不出它们的头哪里像狗……不过这样一来逻辑是理顺了：金雕似鹫，鹫似狗头，合在一起，即为狗鹫……大概，是吧？</p><p>……还是很辱雕啊！</p><p>而且秃鹫和金雕又到底有哪里像？除了体型都很大翼指都是7枚以外就没有共同点了吧！真会有人把这俩认混吗？（至少我在剧里活体金雕出场的时候没有认混！）</p><p>总之，非常迷惑，理解不能。</p><h2 id="4-关于鹫的更多"><a href="#4-关于鹫的更多" class="headerlink" title="4. 关于鹫的更多"></a>4. 关于鹫的更多</h2><p>上文第一部分里提到，各种兀鹫秃鹫美洲鹫的英文都是vulture，对应的日文就是washi。然而还有另一个词，condor，仅仅两种鸟的名字里会用到它：加州神鹫（California Condor），以及安第斯神鹫（Andean Condor）。前者是北美洲最大的鸟、印第安人崇拜的图腾之一，后者则是南美最大、也是全世界最大的飞禽。</p><p>日语里也有「コンドル」这个词，同样用得不多，至少这部剧里一次都没用，在另一部剧里我倒是见过：卡面来打OOO的鸟系联组，TaJaDol，就是タカ（鹰）、クジャク（孔雀）、和コンドル。残念的是，字幕组大都简单地把最后一项翻译成了秃鹫……明明<strong>神鹫</strong>更有逼格！</p><h2 id="5-结语"><a href="#5-结语" class="headerlink" title="5. 结语"></a>5. 结语</h2><p>助力交流，减少迷惑，请大家多用拉丁文（。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;「ハゲタカ」：秃鹫，抑或金雕&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#「ハゲタカ」：秃鹫，抑或金雕&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;「ハゲタカ」：秃鹫，抑或金雕&quot;&gt;&lt;/a&gt;「ハゲタカ」：秃鹫，抑或金雕&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;首先声明一点：这并不是一篇剧评！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《秃鹫》这部剧我纯粹是冲着刚哥去补的，对于剧情本身，我能做的评价仅限于“好看”而已。毕竟它这个商战题材，刚好是我最不了解的领域（之一、虽然“最”后面不能加“之一”）……全剧的专业名词里我唯一一个感到似曾相识的TOB（要约收购），还是从卡面来打01那里现学来的——顺带一提，在来打群里吐槽之后，群友的反应是“原来01真的有商战要素.jpg”（。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是这剧的另一个元素，观鸟，我还算聊得来。所以就简单谈谈。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="观鸟" scheme="http://example.com/tags/%E8%A7%82%E9%B8%9F/"/>
    
    <category term="看剧" scheme="http://example.com/tags/%E7%9C%8B%E5%89%A7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>建站日志</title>
    <link href="http://example.com/2020/10/01/%E5%BB%BA%E7%AB%99%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    <id>http://example.com/2020/10/01/%E5%BB%BA%E7%AB%99%E6%97%A5%E5%BF%97/</id>
    <published>2020-09-30T16:05:51.000Z</published>
    <updated>2020-10-01T14:56:35.359Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="建站日志"><a href="#建站日志" class="headerlink" title="建站日志"></a>建站日志</h1><p>一些记录。兼markdown写作练习。<br/>（Markdown和Typora，我滴新神！）</p><a id="more"></a><h2 id="起源"><a href="#起源" class="headerlink" title="起源"></a>起源</h2><p>本站首建于2020年9月27日，距227事件爆发7个月整。</p><p>是时，AO3被墙，Lof自宫，肖战及其脑残粉猖獗依旧，同人爱好者们流离失所……这中间我受到的影响其实不算太大。也就是花钱买了个梯子，把lof屏蔽掉的文都搬去了ao3——反正我写文只为自己爽，从不在乎阅读量——然后就继续沉迷高达了。因为有几十部番要补，根本顾不上看同人。</p><p>半年后我们终于开学了，我也终于见到了刚从美帝回来的我导师，意识到自己离必须写代码搞生信的悲催未来不再遥远，而且我的<del>糟糠妻</del>旧电脑在导师面前频繁黑屏——于是我应急娶了个更适合带出门见人的小老婆，开始装各种有的没的软件，在多抓鱼买《R语言实战》的时候顺便凑了本《了不起的Markdown》，并在某节无聊的课上一口气看完。</p><p>那本书的倒数第二章讲的是“怎么用Github Pages和Hexo搭一个自己的博客”。</p><p>而那节课真的很无聊。所以我心想，为什么不呢？整一个，这就整一个！</p><p>回来就开始装Node.js，装Git，注册Github，建仓库，买域名，解析，绑定……干完这些已经到了次日，而我才后知后觉地发现那天是927。</p><p>827我有个朋友给自家cp建了个论坛——是该叫论坛吗？这样说总像是回到了我刚学会上网看文、各家同人还都有自己的站子、比如纵横道之类的那个时代……我跟她还差得远，只会抄别人作业。但总算也磕磕绊绊地把这个个人博客整出来了。在这之前我可是个只在大学学过一学期C语言基础的电脑白痴啊。</p><p>227以来常有人说我们这些人是网络上的吉普赛人，被歧视，被压迫，被四处放逐……是的，我们的宅基地被收了，房子被拆了，但我们还可以给自己搭大篷车。我们会学习，会进步，不管有多少人试图拽着我们往后拖——比如肖某人的某些脑残粉。</p><p>他们只配继续堕落，和他们的蒸煮一道糊穿地心。</p><h2 id="一些波折"><a href="#一些波折" class="headerlink" title="一些波折"></a>一些波折</h2><p>如前所述，我是个电脑白痴，抄命令符都能抄歪的那种，建这个博客全靠书和知乎上的一堆教程。尽管如此还是绊住好几次，踩了不少坑……真的，有些纯粹是因为我自己犯蠢……</p><h3 id="关于站名"><a href="#关于站名" class="headerlink" title="关于站名"></a>关于站名</h3><ul><li>作为一个鸦科厨、原英粉、兼热爱”冷“”黑“等用词的晚期中二病，“寒鸦”是我在各种观鸟活动中使用的自然名，“西敏寺寒鸦”则是用了很久的一个网名，转成英文就是westminstern jackdaw。像大多数鸟类的学名一样，很长，打出来可能也不太方便……？但我是不会道歉的！</li><li>中文版的站名改了好几次，原本想叫“寒鸦飞过三千世界”或者“寒鸦飞过西敏寺顶”，但也都太长，侧边栏一行显示不下……最终才决定叫”寒鸦掠影“。化用了”惊鸿掠影“。</li></ul><h3 id="关于域名"><a href="#关于域名" class="headerlink" title="关于域名"></a>关于域名</h3><ul><li><p>购入</p><ul><li><p>书上是在万网买的域名，但听说个人信息要备案，我很抗拒，就去了namesilo，结果五花八门的域名立刻晃花了我这个选择恐惧症患者的双眼……居然还有 <strong>.wtf</strong> ？！真的有人会买吗？</p></li><li><p>最后选了 <strong>.cyou</strong> 的主要原因是便宜，一年1.29美元，换算成人民币也就8.79。而且勉强也可以赋个寓意，理解成<em>“我们会在没有黑暗的地方相见”</em>之类的……我很喜欢这句话的感觉。</p></li><li><p>目前只买了一年。看吧，明年说不定我就玩腻了呢？或者再换成0.99美元一年的 <strong>.buzz</strong> ，毕竟我确实很爱逼逼……<strong>寒鸦</strong>也确实和它们的其他鸦科亲戚一样，是种相当聒噪的鸟。</p></li></ul></li><li><p>解析：这一步狠狠绊了我两跤</p><ul><li>首先是在namesilo，“管理自己的域名，添加两条解析记录”；<ul><li>DNS记录很简单，把我的westminstern-jackdaw.github.io填进去就行了，没问题</li><li>然而A记录那条，我居然过了两天才想起来改……毕竟IPV4都是纯数字，而我对数字真的极其钝感……</li></ul></li><li>再回自己的github仓库，添加CNAME文件……我就在这被知乎一教程坑了。让我在source文件夹里<em>“创建一个CNAME.txt文件，写进域名保存后重命名把.txt删掉”</em>……我照做了，却发现这个.txt它·删·不·掉！<ul><li>于是我试着直接往github仓库里add file……一开始成功了，但是很神必，每隔一段时间这个CNAME文件都会自动消失，又要重来一遍……这期间我看了无数次404……不，不是MIU404那种好看的剧，而是字面上的“can’t find github page here”……</li><li>我受不了了，老老实实翻回了书，才发现可以直接用命令在文件夹里建CNAME……？</li><li>果断抄下代码。问题解决！</li></ul></li></ul></li></ul><h3 id="关于主题"><a href="#关于主题" class="headerlink" title="关于主题"></a>关于主题</h3><p>给网站选主题的时候我在next和yilia-plus之间狠狠纠结了一会……前者用的人多，疑难解答肯定全，后者相对比较小众，但在我眼里就是要好看那么一点点……算了，就后者吧，毕竟强只是一时，帅可是一辈子……不行就改配置嘛！</p><p>……很快我就后悔了。我真的会改配置吗，为什么我的Git Bash疯狂报错？为什么网页根本加载不出来？？</p><ul><li>低级错误之一：起初的我，竟然想把themes相关的代码强行加到根目录的_config.yml里（</li></ul><p>没办法，只能接着改：把改掉的一部分再改回来……</p><h2 id="总之、诞生宣言"><a href="#总之、诞生宣言" class="headerlink" title="总之、诞生宣言"></a>总之、诞生宣言</h2><p>网站的成品暂时就这样。目前是简单按tag分类，但对于发文好像不太方便，我正在思考怎么把category体系也加上……慢慢来吧！要紧的是先把这篇文章发上来！</p><p>如果（俗套地）把这个博客比作我的孩子，那么927就是“怀上它的日子”，今天才是正式的生辰——刚好赶在和国庆同一天。So, happy birthday！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;建站日志&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#建站日志&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;建站日志&quot;&gt;&lt;/a&gt;建站日志&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;一些记录。兼markdown写作练习。&lt;br/&gt;（Markdown和Typora，我滴新神！）&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://example.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="http://example.com/2020/09/27/hello-world/"/>
    <id>http://example.com/2020/09/27/hello-world/</id>
    <published>2020-09-27T14:56:40.654Z</published>
    <updated>2020-10-01T14:28:23.548Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><a id="more"></a><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">&quot;My New Post&quot;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/&quot;&gt;documentation&lt;/a&gt; for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/troubleshooting.html&quot;&gt;troubleshooting&lt;/a&gt; or you can ask me on &lt;a href=&quot;https://github.com/hexojs/hexo/issues&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
